**1372. – Sedum fabaria** Koch. (S. PURPUREUM Link). – Voisin du précédent. Plante vivace de 20-50 cm, dressée, robuste, glabre, à souche épaisse ; //feuilles éparses, planes, larges, ovales-elliptiques ou lancéolées, les supérieures atténuées à la base ou brièvement pétiolées, denticulées ; //fleurs roses ou pourprées, pédicellées, en corymbes compacts ; //pétales étalés, non recourbés en dehors, à peine en gouttière au sommet ; 10 étamines ; carpelles non sillonnés sur le dos. //
Régions montagneuses : Ardennes, Vosges, Jura, Alpes, Lyonnais, Plateau central, Cévennes, Corbières et Pyrénées. – Europe, surtout centrale ; Caucase, Sibérie. = Juillet-août.